<resources>
    <string name="app_name">ProyectoFinal</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="La_piel_del_cocodrilo">Cuenta la leyenda africana que, antes de que el hombre habitara la Tierra, el cocodrilo tenía una piel suave, lisa y dorada que resplandecía con los rayos del sol y a la luz de la luna.\n El cocodrilo se pasaba todo el día sumergido en las aguas fangosas protegiendo su piel del sol y solo salía de noche. Los otros animales del pantano comenzaron a notar la belleza de la piel del cocodrilo y llegaban en manada para admirarlo. El cocodrilo se sintió muy orgulloso de su piel y comenzó a salir durante el día para deleitarse con la admiración de los otros animales. Cada día, pasaba más y más tiempo fuera de las aguas fangosas, exponiendo su piel a los abrasadores rayos del sol africano.\n —Soy muy hermoso, ¿no les parece? —les preguntaba a sus admiradores. \n—¡Claro que sí! —respondían todos deslumbrados.\n Pronto, los animales se cansaron de la actitud presumida del cocodrilo y dejaron de visitarlo. El cocodrilo, con la esperanza de recuperar la atención perdida, pasó todo el día, todos los días, bajo el sol. Su piel se tornó gris, abultada y escamosa. El cocodrilo nunca se recuperó de la vergüenza e incluso hoy desaparecerá de la vista ante la presencia de otros, dejando solo sus ojos y sus fosas nasales sobre la superficie del agua.
    </string>
    <string name="El_papel_y_la_tinta">Había una hoja de papel sobre una mesa, junto a otras hojas iguales a ella, cuando una pluma, bañada en negrísima tinta, la manchó completa y la llenó de palabras.\n – “¿No podrías haberme ahorrado esta humillación?”, dijo enojada la hoja de papel a la tinta.\n “Tu negro infernal me ha arruinado para siempre”.\n – “No te he ensuciado”, repuso la tinta. “Te he vestido de palabras. Desde ahora ya no eres una hoja de papel sino un mensaje. Custodias el pensamiento del hombre. Te has convertido en algo precioso”.\n En ese momento, alguien que estaba ordenando el despacho, vio aquellas hojas esparcidas y las juntó para arrojarlas al fuego. Sin embargo, reparó en la hoja “sucia” de tinta y la devolvió a su lugar porque llevaba, bien visible, el mensaje de la palabra. Luego, arrojó el resto al fuego.
    </string>
    <string name="El_conejo_plasmado_en_la_luna">Cuenta la leyenda azteca, que el dios Quetzalcóatl dejó su aspecto de serpiente emplumada para transformarse en un hombre común y así poder explorar la Tierra.\n El dios se encontraba tan maravillado con los hermosos paisajes que siguió caminando hasta que el cielo se oscureció y se llenó de estrellas. Cansado y hambriento, se detuvo al lado del camino.\n Un conejo pasó por su lado y le preguntó:\n —¿Estás bien?\n —No, me siento muy cansado y hambriento —respondió el dios.\n Sin saber que estaba hablando con una deidad, el conejo rápidamente se ofreció a compartir su comida con Quetzalcóatl.\n —Gracias, pero no como plantas — le dijo el dios al conejo.\n El pequeño animal sintió mucha pena por el viajero:\n —No tengo nada más que ofrecerte, soy una criatura insignificante y tú necesitas recuperar tus fuerzas, por favor cómeme y reanuda tu viaje.\n El dios conmovido por el noble gesto de la pequeña criatura, regresó a su forma de serpiente emplumada y sostuvo al conejo tan alto que su reflejo quedó plasmado para siempre en la luna.\n Luego, regresó al conejo a la Tierra y dijo:\n —No eres una insignificante criatura, tu retrato pintado en la luz de la luna contará a todos los hombres la historia de tu bondad.
    </string>
    <string name="La_niña_que_no_creía_en_la_Navidad">Érase una vez una niña que no creía en la Navidad. Su nombre era Joimar, tenía un largo y rubio cabello y siempre lo decoraba con una hermosa corona de flores. Joimar vivía en un pueblito muy lindo llamado Perú.\n Un día, conversando con sus padres, ellos le preguntaron: “¿Qué quieres para Navidad?”. Y ella respondió que no creía en la Navidad y que todo era una mentira. Sus padres, asombrados, se miraron a la cara y dijeron: “Hija, la Navidad es muy hermosa, lo único que ocurre es que para todos no es igual. La Navidad es creada por cada persona y disfrutada de acuerdo a lo que ella sueñe y se proponga”.\n Un tiempo después, en una mañana del mes de diciembre, Joimar se fue al colegio y sus padres comenzaron a decorar la casa para disfrutar de la Navidad que se avecinaba. Al regresar y ver la casa hermosamente decorada, Joimar preguntó a sus padres: “¿Para qué habéis puesto todos estos adornos?” Y sus padres dijeron: “En esta familia vamos a disfrutar de una linda Navidad, y la vamos a llenar de amor y de alegría porque lo importante de la misma no son los regalos, sino la alegría y la unión familiar”.\n Cuentan que para Joimar aquellas fueron las mejores Navidades de su vida, y aunque no tuvo ningún obsequio especial, sí que tuvo lo más importante: el amor de sus papás y su compañía.
    </string>
    <string name="El_abuelo_de_Daniel">Daniel es un niño de 4 años, al que los Reyes Magos le han traído un cuento con dibujos de un cocodrilo que va al colegio.\n El abuelo de Dani, Julio, va a visitarle los fines de semana y el pequeño le lleva su cuento favorito para que se lo lea.\n El cuento era siempre el mismo, pero nunca se lo contó igual.\n Cuando Daniel aprendió a leer, comprobó que su abuelo Julio se inventaba una historia distinta cada vez, y se lo dijo a su mamá. Y ella le confesó un gran secreto: «El abuelo Julio perdió la vista hace unos años, pero, para que tú no lo notases, se inventaba el cuento que tanto te gustaba cada vez que venía a verte».\n Entonces a Dani, se le llenó el corazón de amor por su abuelo y tomó una decisión muy importante, ¡de mayor sería escritor de cuentos!\n Daniel se ha convertido en uno de los mejores cuenta cuentos de su época y cada fin de semana visita a su abuelo Julio, que es ya muy viejecito y, por supuesto, le relata una historia diferente cada vez que va a verle. Y siempre, cuando se despide de él, observa una sonrisa cómplice de Julio que le dice:\n ¡Hasta la semana que viene cocodrilo!.
    </string>
    <string name="El_perro_y_su_reflejo">Un perro muy hambriento caminaba de aquí para allá buscando algo para comer, hasta que un carnicero le tiró un hueso. Llevando el hueso en el hocico, tuvo que cruzar un río. Al mirar su reflejo en el agua creyó ver a otro perro con un hueso más grande que el suyo, así que intentó arrebatárselo de un solo mordisco. Pero cuando abrió el hocico, el hueso que llevaba cayó al río y se lo llevó la corriente. Muy triste quedó aquel perro al darse cuenta de que había soltado algo que era real por perseguir lo que solo era un reflejo.
    </string>
    <string name="El_león_y_el_mosquito">Un león descansaba bajo la sombra de un frondoso árbol cuando un mosquito pasó zumbando a su alrededor. Enfurecido, el león le dijo al mosquito:\n —¿Cómo te atreves a acercarte tanto? Vete, o te destruiré con mis garras.\n Sin embargo, el mosquito era muy jactancioso y conocía bien sus propias habilidades y las ventajas de su diminuto tamaño.\n —¡No te tengo miedo! —exclamó el mosquito—. Puedes ser mucho más fuerte que yo, pero tus afilados dientes y garras no me harán el menor daño. Para comprobarlo, te desafío a un combate.\n En ese momento, el mosquito atacó al león picándolo en la nariz, las orejas y la cola. El león, aún más enfurecido a causa del dolor, intentó atrapar al mosquito, pero terminó lastimándose gravemente con sus garras.\n Lleno de orgullo, el mosquito comenzó a volar sin mirar hacia a donde iba. Fue de esta manera que tropezó con una telaraña y quedó atrapado entre los hilos de seda. Entonces, se dijo entre lamentos:\n – Qué triste es mi final; vencer al rey de todas las bestias y acabar devorado por una insignificante araña.
    </string>
    <string name="El_farolillo_de_papel">Hace muchos, muchos años, iba Lolo (un farolillo de papel de los que vuelan con una llama dentro), volando por el cielo. Lo movía el viento.Estaba solito y miraba sin parar por si veía a alguien con quien hablar y pasear.A lo lejos Lolo vio muchos globos que se le habían escapado de la mano a un vendedor de la feria. Iban juntos y gritaban, hablaban y cantaban.¡Globos, globos! —llamó Lolo.\n ¡Eh! ¡Mirad! Ese farolillo nos llama. ¡Vayamos con él! —dijo un globo grande con forma de cucurucho.\n¡Sí, sí! —dijeron todos, y le pidieron al viento que los pusiera cerca.\n Hola, soy Lolo —dijo muy contento cuando llegaron.\n Y nosotros somos Tino, Tina, Tico, Tila, Tana y yo, Tuno. ¿Dónde vas, Lolo?\n Quiero llegar a la Luna para comprar chuches. ¿Queréis venir conmigo?\n ¡Vamos, vamos!— contestaron a coro todos muy felices.\n Y juntos volaron hacia arriba, arriba…, muy arriba.
    </string>
</resources>